[["地球温暖化", {"Problem": "地球温暖化と【気候変動】はしばしば交換可能に使われる[9]が、より正確には地球温暖化とは、主に人為的な【地球表面温度】の上昇とその継続が予測されることであり[10]、【気候変動】とは、地球温暖化とその影響（降水量の変化など）の両方を含むものである[11]。", "Answer": ["気候変動", "地球表面温度"], "Anaume": "地球温暖化と【　　　　】はしばしば交換可能に使われる[9]が、より正確には地球温暖化とは、主に人為的な【　　　　】の上昇とその継続が予測されることであり[10]、【　　　　】とは、地球温暖化とその影響（降水量の変化など）の両方を含むものである[11]。"}, {"Problem": "地球温暖化の影響としては、海抜が低い陸地の浸水や海没などを発生させる海面上昇、降水量の地域的な変化、熱波や大規模な自然災害などの【異常気象】の頻発、【砂漠化】の進行などが挙げられる[20]。", "Answer": ["異常気象", "砂漠化"], "Anaume": "地球温暖化の影響としては、海抜が低い陸地の浸水や海没などを発生させる海面上昇、降水量の地域的な変化、熱波や大規模な自然災害などの【　　　　】の頻発、【　　　　】の進行などが挙げられる[20]。"}], ["温室効果ガス", {"Problem": "人間の影響で最も大きいのは、【二酸化炭素】、【メタン】、亜酸化窒素などの温室効果ガスの排出である。", "Answer": ["二酸化炭素", "メタン"], "Anaume": "人間の影響で最も大きいのは、【　　　　】、【　　　　】、亜酸化窒素などの温室効果ガスの排出である。"}], ["京都議定書", {"Problem": "この実施のルールが決定される過程においても、京都議定書が実質的に抜け穴だらけになってしまわないように、【WWF】は、国連交渉の行方を見守り、重要な問題については積極的に提言をしていきました。", "Answer": "WWF", "Anaume": "この実施のルールが決定される過程においても、京都議定書が実質的に抜け穴だらけになってしまわないように、【　　　　】は、国連交渉の行方を見守り、重要な問題については積極的に提言をしていきました。"}, {"Problem": "この目的のため、【パリ協定】の下で国際社会は、今世紀後半に世界全体の温室効果ガス排出量を実質的にゼロにすること、つまり「脱炭素化」を目指しています。", "Answer": "パリ協定", "Anaume": "この目的のため、【　　　　】の下で国際社会は、今世紀後半に世界全体の温室効果ガス排出量を実質的にゼロにすること、つまり「脱炭素化」を目指しています。"}, {"Problem": "京都議定書に参加する国々は、国内での削減対策と同時に、追加的なものとして「京都メカニズム」を利用したり、「【吸収源】」として森林や農地で吸収される炭素をカウントしたりすることが認められています。", "Answer": "吸収源", "Anaume": "京都議定書に参加する国々は、国内での削減対策と同時に、追加的なものとして「京都メカニズム」を利用したり、「【　　　　】」として森林や農地で吸収される炭素をカウントしたりすることが認められています。"}, {"Problem": "その合意をする予定であった2000年の【COP6】では一度交渉が決裂し、さらに2001年3月にアメリカが京都議定書体制からの離脱を宣言したことで、一度は京都議定書の危機が心配されました。", "Answer": "COP6", "Anaume": "その合意をする予定であった2000年の【　　　　】では一度交渉が決裂し、さらに2001年3月にアメリカが京都議定書体制からの離脱を宣言したことで、一度は京都議定書の危機が心配されました。"}], ["海面上昇", {"Problem": "地球温暖化で気温が高くなり、陸上の【氷河】や【氷床】に貯蔵されていた氷が溶け出すと、海に流れ込みます。", "Answer": ["氷河", "氷床"], "Anaume": "地球温暖化で気温が高くなり、陸上の【　　　　】や【　　　　】に貯蔵されていた氷が溶け出すと、海に流れ込みます。"}, {"Problem": "海面上昇している海に【台風】や【高潮】が重なると、街に浸水する【海水】のボリュームが大きくなるからです。", "Answer": ["台風", "高潮", "海水"], "Anaume": "海面上昇している海に【　　　　】や【　　　　】が重なると、街に浸水する【　　　　】のボリュームが大きくなるからです。"}], ["京都メカニズム", {"Problem": "これが【共同実施】（JI）、【クリーン開発メカニズム】（CDM）、【排出量取引】（ET）という制度で、「京都メカニズム」とよばれています。", "Answer": ["共同実施", "クリーン開発メカニズム", "排出量取引"], "Anaume": "これが【　　　　】（JI）、【　　　　】（CDM）、【　　　　】（ET）という制度で、「京都メカニズム」とよばれています。"}]]